真心想知係外國做野，老闆係咪都好似港資老闆咁？

港資腦細：縮骨，算爆，得佢著數冇你著數
你ot冇補水，但你遲到就扣9你錢
仲要最緊要個心態係，我係老細，即係我係你恩主，俾野你做有糧出就已經皇恩浩蕩，而一定唔係一買一賣平等共處
我都做過mnc，但始終係香港做，唔多唔小都受香港職場文化影響返轉頭
想知外國老闆對員工既方式，同心態係點？
有冇外國巴打可以講下？

我係香港做野 打過唔同鬼佬工 可以答你如果佢係外國 其實還好 縮骨會計數但都唔會太mean

我識兩隻黎左香港15+年既鬼 D性格同港豬老闆一樣 我宜家個法國鬼一日WFH都冇俾過 你點睇

英、美、加都唔同性格

論對同事好，加>英>>美

美國老細太chur，喜歡表現自已同achievment
加就無咁進取，唔會亂9接job，做唔到的話就講做唔到，不過都要高quality
英就inbetween 加、美

印度同香港，要avoid
大陸返而好少少，不過都係無咁chur既美國，工作上同唔敢say no

法國佬in general 都好麻麻地，風花說月OK，做野就唔掂扮有料，成日覺得法國嗰套在全世界都work

係 佢地果種民族自尊好強 但做起上黎又真係冇New Yorker咁sharp醒

你無果套制度壓住，係咁上下

原本我開post目的係想調整定去到外國打工既心態
廢事期望過高
你既case同我係mnc遇過既好似，
冇制度，法例制約住
又有著數佢拎（有人／環境容許俾你剝削佢）
d鬼都係人，一樣都會做仆街港資做既野
不過至少聽到佢係外國會正常返d，個心都定d

港資正仆街
未遇過閪過港資既人

但留意返果個new yorker黎 可能做野就flexible D冇咁講protocol

在香港撈嘅鬼佬有兩種

一種公司用高薪請佢過嚟既expact

令一種係喺當地撈唔掂要過嚟香港搵嘢做既鬼佬，知道香港稅低人工高，先離鄉別井到香港，你班質素就麻麻哋啦。

都聽過美國佬既工作文化同香港好似
亞洲人既工作文化好似無咩聽過話特別好
英國就會係我目的地
巴打可唔可以講多d？見你評價英國佬工作文化都似可以接受

係香港翻唔同外資
成日比老闆話我遲收工

香港人d劣根性真係有撚排搞
呢d.特性反映係港資做腦細果d仆街行為上面
俾香港人掌權話事真係暫時搞唔掂
（利申定：芝麻人更仆街百倍死哂佢啦屌）
由細到大我都好肯定自己係non typical香港人
亦都好憎香港人某d劣根性

item 1果個pt聽過
item 2真係未聽過
原來會累埋街坊tim
但除左你以外，係咪真係冇咩人ot？
我覺得入一間公司，睇佢地原本係度既員工點做野法最穩陣

我嘅經歷係 老闆好客氣 唔該前唔該後
其他同事禮貌過係香港遭到嘅
喺香港返工無咁好禮貌 就算做下樣都懶
可以好paid 環境好 生活開心掛

座標 三潘灣區

其實啲大陸喱對員工仲好過香港人

我work過張英國人同scottish都ok，reasonable。同鬼佬work最緊要manage expactation，例如你覺得一個job要10日先做好，一定要講明，點解。做唔掂要早一點出聲，唔好去到last minute先爆鑊。

我做開regional office，係收下面既野返黎做，所以deadline比較flexible。如果你做company unit的話，可以會rigid少少，不過鬼佬好多都係result orientated，deadline前交到貨就OK，deadline點set就係傾返黎。

英國人好睇準時返工，佢地好多時8點鐘已經在office開工同其他鬼開會。(有時做完野4時就放工)做好呢個第一步，英國職場應該會順利。

Good Luck

但美國佬出得起錢
好過香港好多

同埋美國一般20日AL起跳

中哂

我都想知
暫時香港返工就外資贏曬

好簡單
香港人就係咁畀人管先最大化到生產力
香港嘅環境就係要咁先生存到
係到就自自然然同化變到咁
唔洗講其他公司
同一間MNC
你調去外國office可能已經兩個世界

人有人渣，鬼有鬼渣

美國？
生活好自然心情靚啦，對周圍人都好d
所以外國先盛產左膠

黎左香港既中資
係既
本身係大陸果d我未做過未見過
唔敢講

ok
清晰易明
同鬼佬頂頭講明，
本身規矩講明左就大家一齊遵守
返工時間同放工時間都如是
呢個先係我想要既工作環境同文化
香港成日一層壓一層迫9你係勁tight
unreasonable time入面無限ot完成單project
都on99至撚憎

錢又d假又多d明白哂
香港打工真係發達地區中既地獄級難度

係啊 仲係幾離地嘅左膠州

港式：搾到你盡set個極短既期
點無償ot都死掂佢
外國做野：
自己管好時間，或所需資源
之後話俾你上頭聽
搞掂壇野，done
分別係咪咁？

其實只比日本韓國好
或者再差d

其實你計返你投入既心力同時間
香港係好低薪。。。。。。

我個point係鬼佬嚟到都變到港資老闆咁閪有部分原因係香港人自己做成
香港其實而家都唔會講明話要你死掂佢
但因為以前流落嚟嘅習慣都係咁
你唔做老闆咪會覺得你"唔做得嘢"
然後出面大把人爭住頂爛市肯無限OT同你做
結果又真係死得掂然後又唔會爭取返相應補償
當市場上大把人肯咁蝕底付出
老闆當然都自然會變到DEFAULT有咁嘅要求
因為個個老闆都咁壓榨人力但你唔壓榨的話就唔夠人競爭
但當然香港嘅工會嘅制度有問題所以無第三方力量幫人爭取合理回報的確係原因之一
但都係個句
閪工都唔怕無人做咁香港人自己都有啲責任其實

想知多d外國公司之間既同事關係
係咪冇果種好港式果種：
例如老細，或上司
講既野就咩都係啱，
吹水9成9佢係做上把位
要擦佢鞋，幾無理既工作要求下屬都只能做yes man
唔啱你自己辭職啦，我就係咁撚樣ga la

不要再說了
諗起個fd做會計big4
計返時薪低過最低工資，真係

你講香港好過日本同韓國？
係既，但亞洲區打工普遍都係地獄級難度屌

其實係班所謂老細既香港人，其實在成間MNC公司當中，只是中層，所以佢地都要please 老細，做yes man，唔敢say no，乜都OK，最後suffer就係下屬。

睇下上次delottie嗰條傻仔就知，出email叫人OT，個mindset只係高不成低不就的格局。

勁既老細唔係睇工作量（工廠廠長另計），而係睇成果質素，幫助下屬學習，提高成team既工作能力。

明呀，同香港本身文化都有關係
所以去到外國既香港人唔該唔好再頂爛市
不過又咁講，香港n年前取消工人集體談判權呢壇野
就點講都唔通
即係你問我芝麻人係咪抵死縱容緊芝共作惡
已經好難分係有雞先定蛋先既問題啦

台資、日資、華資、印度資，應該都閪㗎喇

香港仲衰過支國

唔同意
日資至少福利夠好

係
所以去到外國千奇唔好靠頂爛市生存
抵得諗係可以
但都要識要求有相應回報或者適當補償
一味靠蝕底其實好乞人憎
佢哋係去到做中層or above先肯咁付出

感覺係無呢d feel 既
我英文差少講野都會專登問下我野唔洗等我on99 咁
佢地都係吹下weekend planning 果d 姐
香港其實我都無咁做

我而家準備去歐洲
都打聽緊個邊啲文化

我覺得佢地係法律會制約個僱主
德國有最高工時, 每週60個鐘
多咗要放返價俾你
啲老細就反而唔想俾你OT

放返假*

係韓國做過當地大公司就知點解韓國人寧願花幾年時間溫書無收入都要考大公司

仆街再check 一check 原來改咗48 個鐘添
一日最9.6個鐘

外國老細都好關心d下屬

韓國d大公司頭一年唔洗稔攞AL
多OT
多聚餐 (晚餐直落第二日再返工 大多數唔join唔得)
階級觀念超重

因為佢哋真係稔做到退休

同埋升到上去福利真係幾好

外國工會真係同老闆bargain
唔似香港某啲掛名工會，
幹事等人已被某些勢力收買哂。

外國是help the victims，會好多人幫你
香港是blame the victims，個個奶西狗都踩多你幾腳。

item 2 先係ot 既最大原因， 不過香港老細唔會有自覺咁解

香港做野 跟鬼佬老細
老細係英國人
對員工好好 好似一家人咁
上年年頭到而家都俾我地WFH 只要唔影響工作
再之前係跟香港老闆 處事方式完全唔同
香港老闆真係做野無彎轉無情講
相反而家個老闆肯聽員工意見 工作好flexible
返工都舒服d 無咁大壓力

我自己聽返來(未去過)
歐洲好多國家都係
除非你係緊急野 例如死server 全公司都用唔到 或者做醫療 或者爆咗水喉呢d
否則所有OT 都要伸報
唔伸報被人捉到好似會罰得幾重下，所以d 公司一到鐘就趕人走，唔俾你OT

成個post吹水唔使抹嘴

做戇鳩retail又係做
做big4又係做
做sales又得
嗰個工種都唔同
就算係香港都唔同enviornment啦
點撚樣比較呀

老實講你搵啲廢工咪一定唔使ot

日資港資都做過
無撚得比

正解
而家份新工上面係個德國鬼犯眾憎到仆街
啲性格有時候仲衰過香港人
永遠啲野係好急但又好多instructions 唔齊
一叫人做就要好快做好 永遠覺得所有野好簡單
同埋覺得全部同事都好得閒24 小時on call
仲要成日叫大家做啲野係完全無business insights
但最好野係佢真心覺得所有同事好鐘意同佢work 完全唔知大家背後屌到佢上天

啲人成日FF去到英國點點點
最後有無諗過5＋1之後
同時間因為太撚多香港人過英國
最後喺英國搵到份工
都係香港人管理番香港人
香港人做番同事
然後都係香港工作文化

做過美國公司 規模大 OFFICE冇鬼佬得香港人
D規矩比香港既老屎忽搞到爛晒
真心香港人真係好仆街 好少會自省 OT得勁就當自己做得野多
就算係M GRADE 都唔會諗下點解佢自己咁OVERLOAD
一係就怪係同事跟D野跟得唔好 佢要執手尾先要OT
而唔係諗下有咩方法可以唔洗佢睇又執得正同事D野(其實個個同事做野都係MAKE SENSE 係條八婆覺得自己果套先岩)
任何地方有香港人存在都唔洗指意有WORK LIFE BALANCE

二鬼子劣等人最麻煩

因為人人都是二鬼子

港資未遇過，身邊都未聽過有好老細，衰撚過大陸

係香港既中資就一定對員工好D
假期跟法例放 basic salary低極有限 +幾個月b仔
真係中國入面d公司真係唔好講
996已經係基本 即係返9放9返6日
人工好多都係得3000-5000
遲到扣錢 放假扣錢 做野做唔齊又扣錢
佢地d合約仲會寫明返工唔準玩電話 張desk唔可以有非公事既私人物品
嚴到軍訓咁
扮ot文化仲誇張過香港
btw 中銀禮拜6日逼員工join team building acts 冇ot冇假補 咁樣算唔算對員工好

外國中層或以上
係咪因為佢地well paid
所以覺得足夠cover返佢地果d無償ot？
同香港個頂爛市出發點唔一樣？

咁好
照顧返你感受轉頭
香港係人住既咩？

同成班德國人打工，我個直屬德國人老闆知我唔係早起身嘅人，比我可以遲啲先返公司，有時夜晚做得遲仲叫我好快啲返屋企。當年fresh grad入行人工低，佢都幫我boost up個 contract可以高啲人工。
大家好來好往咪好囉，返工啫，你對我好，我一定做足

抽水？
呢單我快睇返上文下理，唔係個老闆講錯野咩？

所以韓國係自殺率最高既發達國家
如果我冇記錯

Failed in London, Try Hong Kong

我開埋名
工賊會
另外職工盟都mama地無咩料到
個別大型勞資糾紛事件可能幫到下手
但係推動香港勞工權益了無寸進

趨炎x勢
見高拜見低踩
正一仆街冚家剷
不嬲都不屑做呢d野

坡狗笑而不語

係你既定義黎講
咁睇黎香港唔算多勁既管理層
更莫講會重視同培訓員工成長
唔攪你已經偷笑
香港文化不嬲都對上層既人寛容（包括長輩，腦細，甚至係國家高層）
而對下層嚴苛
一層壓一層
原因講白d咪即係下層吹上層唔脹
惟有“寛容”

因為學我上面所講
腦細認為自永遠是對的
文化上教極我地都係服從權威
而唔係挑戰權威

羨慕
希望我去到英國都撞到咁好既老闆
呢類老闆係英國容唔容易見到？

俾左D 野你,
會EXPECT 你係限期之內搞掂,
唔會理你O唔OT
多數人係準時走

如果要OT, 要講定俾老細知
佢會Review Resourcing
同埋有冇OT錢係睇人工
>100k USD p.a 多數冇

D人做野好有個人主義
老闆都唔一定岩哂,
開會果陣 會好似大家交流咁
但唔好處係, D新仔既冇大冇細
有D人廢得黎, 仲要有Attitude,
d 老闆平時會笑笑口, 但心中有個List,
之前一有Covid 果陣, 即炒唒班人

咁你個名夠係吹水啦
返正題
咁唔同國家，地區都有general既工作文化ga ma
照你最底果句講，外國最廢工有冇ot，有冇補水
同香港最廢工有冇ot，有冇補水都已經有得講啦

可以咁講
收幾多錢做幾多嘢
香港人睇可能覺中高層人工唔係加好多
但因為其實外國人工上下差距無咁大
同大公司的話佢哋年尾會分多啲補返

超級大偱環 當d低層升左職 又用同樣方法搞鳩d低層
係兒家多左d startup冇呢d

香港永遠唔會出現既對話
我唔模擬香港會出現咩對話啦
因為大把人經歷緊

返緊主要都係英國人既公司，有其他國籍既人。
英國人口不對心
表面有禮貌，其實只係表面。咁當然有D人係係好心既...

會唔會好似講左等於冇講

係澳洲工作十年，星加坡五年。澳洲做野，尤其是大型誇國公司，講實力，唔講學歷，最緊要 talk 得，同唔好縮骨，一般都好好氣氛。準時返工，準時放工，又多假期，一星期不用40小時，所以每個月會多一日休息，一般都用唔哂年假，你會生活像個正常人。
星加坡同香港差唔多，亞洲人做老闆就係差。

咪就係香港老細淨係識叫人死掂佢
啲嘢要點做完全唔知亦都唔撚想知一味chur人做

跟過星加坡老細
做野會好認真
開會會開到好夜
但放工一定唔講工事去食飯唱k飲酒玩到好癲
第2朝準時返工認真工作

我都做過英資，大部分都似，不過好多hidden rules 同埋佢地未必同你講真話。佢地好識講到啲說話好好聽但其實插緊你，唔識聽既話你都俾人屌完都仲on99.

唔知係睇人定點。

如果成team人都係香港人的話，係有咁既可能
但如果有鬼佬的話，佢話要放5點，香港人又、咪又係跟放5點，中意OT到無火車搭既香港人，請自便

如果一間公司肯請香港人
又請到咁上下多香港人
好自然就會有一個香港人管番香港人算數

星加坡都好難頂，又係覺得自已好勁，最衰係佢自已有WL balance，其他人就幫佢OT

鬼佬心態知道港女都係slut , 日日唔同女俾佢哋食又free lunch , 有啲養埋隻鬼唔洗做都有， 有得去香港不知幾開心

負皮左自己
補充一下: 少OT, 可能唔係London掛，不過都大公司。
有OT一定可以搵D日子早少少走

你講哂啦

同埋成日飲茶邊個一入去拎茶水就會問所有人飲唔飲或者叫你沖埋比佢

有時仲有個問題可能係個鬼佬腦細唔理依d嘢佢俾咗個權香港d屎忽鬼果d 人就懶醒set埋d 港資嘅賤嘢落來

識關心員工
彈性上下班
仲識幫你fight人工德國佬
港資腦細到世界末日都唔識咁做

即係老闆係笑面虎
其餘好合理，唔會盲目捽你數捽你鐘
不過都好，至少d“有問題”既員工
係臨落鑊前都係心情暢快有果句講果句

大陸得一樣野好 高層同中低層福利基本一致 雖然佢份糧多但佢有得分先要你有得分

但香港就老細拎左大舊 高層拎埋個小舊
其他就食屎

外國大公司年尾，中高層分返多d b仔補返
咁好難計ot有補水抵d定呢個分紅方法抵d
不過文化係咁，冇得揀，明白

英國人係鐘意好婉轉屌9人
至少唔會直屌咁傷人自尊
但巴打你要幾耐先聽得明佢係婉轉潤9你？

工作上幾常接觸英國人
好為人著想又唔執著細節
最緊要做到野

港資腦細
monkey坡
無錯，我憧憬係外國生活係想似返個人姐
我唔覺得身為一個人要求呢樣野好過份
香港人咁辛苦工作就係為左益商家佬發達
自己著數哂話之你死
都on9

係 唔係點睇學歷既情況下
即係睇cv多？
加埋面試技巧？，即係巴打講既talk得

一定有閪老細
但係外國OT文化無香港咁誇張

以前番過份工
條友居然同我講每日至少OT半個鐘
佢仲話自己至少一個鐘
所以對我要求唔算高
btw過左排就無做

唔明香港點解可以將OT視為理所當然
仲要係班員工自發性行為
差在未貼錢比老細打工

鬼佬通常比你遲到少少
唔會太care

聽落已經好過香港19腦細
至少有返工有放工

其實都係睇人

英國鬼係咁
巴打你一開始就估到佢d說話係插緊你？

巴打係英國？
一入pantry咪好唔得閒幫成間公司d人沖9哂d茶

華人/印度人公司咪會囉

澳洲返工
其實都係睇人同睇行業，好似我宜家老細澳洲鬼婆都好刻薄，晚晚OT到8/9點冇補水，唔會教你點做嘢但係做錯嘢就會屌柒你。
可能係疫情之後唔怕請唔到人，老細得寸進尺，人工又奀工時又長又要chur deadline，好似無限輪迴咁爆肝OT冇放工，唯一好少少就係都有20日假。

所以其實到最後都係睇老細人品，同外唔外國冇咩關係，以前返過有港資nice好多chill好多

睇黎去到英國
香港人社區互助抗衡賣港賣英親支勢力就ok
工作上相處暫時都係保持返距離好d
俾d時間香港人適應下外國d優質工作待遇先

係香港同外國老闆打過工
都好孤寒但都會留返三分
唔會太過份，有返底線
起碼當員工仲係人

亦有同港資老闆打工
直頭當同事係垃圾廢物
狗都唔係
總之日日都想盡辦法要剝削同事

完全同香港頂頭果d係相反
（特別係女）
係咪唔係咁9既話
香港腦細唔會俾你升，因為你都唔係同類人

咁辛苦為乜?
香港都玩完

走囉，幫佢捱為乜?

階級到ok
另類種族隔離

巴打你係咪冇係香港返過工？
如果返過，你應該唔會講最尾果段

同埋我想問下各位
如果外國鬼／或者你係外國
聽到腦細／上司同你提出d無理要求
即係例如手下巴講果樣每日ot一頭半個鐘
你／外國鬼會點樣答腦細／上司呢？
有冇外國鬼直接屌7腦細公司ga？

放負撚，五毛，拉！

夠鐘前一分鐘返到
香港腦細：要預早d喎
鬼佬：take your time

你講得啱
只能講係香港呢個大環境下
都係閪人多好人小
學上面巴打話，香港d工都唔怕無人做
咁撚細地方迫7百幾萬人仲要係咁150人落黎
個個都要供樓租樓
btw，巴打你唔舉報你腦細？
澳洲無償ot捉得嚴唔嚴？
香港奴工處就唔好撚提啦屌

外國老闆好好多，每日都俾你準時收工，每星期會請你飲 coffee，人工年年起碼加 15%，節日會送禮物俾你。。快啲走啦！

MNC regional office >> MNC HK office >>>>>>>>>中小企/港資

exact7ly見識過下面果段
多謝你補返上半段俾我

好中

如無意外年中出發
雖然怕疫情搵唔到工
但落腳（非london）做住外賣仔先都應該有掛？咩工都殺唔會有任何包袱

香港特別多渣

所以d人成日都驚咩外國人種族歧視香港人
中國人香港人d白鴿眼
即係階級歧視，有公權力就係人
冇既就係蟻民
有錢就係神窮就狗都不如
咪仲嘔心
外國種族歧視都唔夠華人d白鴿眼階級歧視咁普遍啦下ma？
起碼我就唔多聽過外國人有呢種階級歧視
有錯請指正

係咪我心多
take your time會唔會潤9緊我地ga？

已經唔講咩coffee咩節日禮物d窩心野
15！
今年我公司全部人1％都無加過
b仔得返半個月
屌佢老母
走！！！

有啲野就梗係柒過先識長大啦

p牌巴你7幾耐先識大？
我都想預下心理上打定底

其實係

返工嚟講香港最仆街

係咪即係醒目女等人沖俾你多過你沖俾人果種？

嗰種對比，可以睇下emily in paris

我宜家都未算好識啦，但我覺得呢啲係經一事，蔡一智。以前試過老細話我okay,都唔錯啦，但係背後同我同事講我點點點唔掂，我聽完先知原來玩法係咁

總之觀其行好過聽其言啦。

小弟因為疫情失業大半年，難得有工返點敢舉報老細呀，希望遲下可以轉到份新架啦

無償OT如果有人舉報就會捉，但係好多無良僱主出低過最低工資一半人工都冇人理

其實香港d老板就係咁
最多嘅都係次次遞信果時 佢喊苦喊忽都唔尻理佢
型住咁證明係佢損失 串住咁走

我懶啫

英國嘅人求其嘅程度 頂佢唔順
你係個好無所謂嘅人咪ok

你爆工喎Ching

你公司係咪鬼佬老闆？鬼佬老闆一定唔會好似你公司咁。。

過去英國啦，英國人欠左我地會對我地好好

見工係注重工作經驗較多，有相關工作經最重要，面試要表現得好有信心，能勝任。咁人地至有信心請你。你唔一定雖要夠料，但要令人覺得你有料。

兩個人面試，一個學歷高但好怕醜，一個低學歷但好能說話，大多數會請後者

打美國佬工都好似好西

吹奏大陸老細都咁多正評 運動係咪完左？
拉

背後講人壞話
笑面虎睇黎已經係英國鬼既代名詞

咁好啦
留返俾你轉工時舉報你腦細
盡返公民責任
下，最後果句係點解？咪重嚴重過尾二果句？

係咪即係香港公墓員果隻？

我公司咪就係我post頭講果隻typical港資19腦細囉
會儘快出發

我諗英文得黎要能言善道
我要d時間
巴打你係指澳洲好多公司係咁
外國好多公司係咁
定你做開果公司係咁？

正正如果你係果個時間話有問題
香港上司／腦細就會認為你挑戰緊佢權威
即係你話緊佢有問題
講到尾佢地咪即係獨裁囉

澳洲意大利佬
俾人投訴問你兩句就算鳩數
唔鼓勵OT
遲到會追魂call, 因為要開舖
請假會俾說話你聽， 知唔知好難搵到人頂你個位， 個roster有好多變動， 間舖忙， 要調呢個調果個之類
辭職都會好多嘢講, 都係： 公司俾咁多資源時間去train你... etc

利申 喺英國做緊野 外資公司

講到明OT唔係必要 你想嘅話可以日日準時收工放工
如果個期忙 你想OT 一定有補水同meal allowance

依家WFH
上頭極度關心你心理健康
講到明如果你成日屈係屋企太辛苦 可以請一星期假 唔計AL（我無用過呢個policy）
專責有部門係負責情緒管理

同事好好 上頭都好好
WFH有時跟甩咗啲野 都唔會怪任何人（當然唔好咁過份 全日都唔覆機）
大家都明白WFH時 一定會無咁專注

簡單啲黎講
我覺得依家呢份工真係當你係人咁對待

你係邊個城市
我唔係倫敦喎

外國大部份公司都係咁。 除非老闆係華人啦。
如果英語會話無信心，咁盡量搵啲唔駛見客嘅工種，多啲對住機器嘅工，都會有機會。
以英文作為第二語言的我們，也不必灰心，只要能應付同工作有關的英文，大置都可以過關。
其實，同工作有關嘅野，不難。最難嘅係同同事食飯閒聊，當話題同工作或自己無關時，就好難接得上口。你試過就明。
有關講英語，只要放胆講就得，即使發音不好，外國人都不會介意，佢地預左我地唔標準。就好似我地聽外國人講廣東話一樣，請得慢，唔標準都唔緊要，能明白㞊好。
我的經驗，除非你有謌言天份，但我沒有，且是中文中學出身。只在澳洲讀完四年大學，英文也只是麻麻地。
第一份工，係澳航做IT, 上司第一日就要我做前線聽電話.（過程不多說）.，但半年後,我嘅英文比四年大學學的更多更好。我想講嘅係，一日唔係當地做野同生活，你嘅英文都唔會好得去邊。所以，唔好諗住學好英文至去搵工，要邊做邊學，留心人地用咩字眼去表達同一件事或物件，如果同自已唔同，心裏就要記下來，下次同樣情況，你照用就無死，佢地會覺得你係同類人。有好多時候，我地香港人以為係咁講，因為學校係咁教，但當地人或許會用不同字詞語或句子的，這些例子比比皆是，識用他們的常用字，佢地就會覺得你係自己人，容易打入去。
如果下定決心的話，就放心去吧。

香港人做老細一定係最仆街
支那同印度猶太都冇香港咁仆街

希望就快lockdown完
呢一年大家都辛苦啦

你當日資流架咩

呢個意大利佬有d位幾似香港腦細

但係俾人投訴果個位唔理就好香港太多

我係香港都未試過wfh過兩星期
真係有d妒忌既感覺
係香港想做一個挺起胸膛既人真係好難

多謝巴打打篇長文做強心針
去鼓勵我地呢d準備出發移民既人
放膽講
一路做一路學
以香港人適應力咁強
我地一定搞得掂

其實好多時好多野都唔洗咁快趕住要
係班上大人想早d睇,係咁改改改,唔到最後要交個刻都唔停手

我WFH咗就快一年

直至2021年8月

澳洲老細，小公司
叫我做嘢會would you mind xxx, please
平時lunch time 會成班人坐喺balcony 吹水
冇高高在上嘅感覺

即係都係我想點點點理得你死果類

咩叫wfh？
唔知wor
年30依然係公司奮鬥中，佢老尾

我感受到人間溫暖
香港公司呢d德政一樣都未聽過
仲話咩香港人自己民族
哋屎啦
改善下打工仔待遇增加返香港人凝聚力先講啦屌

其實睇睇下巴打們既經歷都會有小小憤怒的葡葡既感覺
明明係我叫人講
終於有d明白芝麻憤青個心態係點

因為d resources去哂腦細自己買車炒樓度囉屌

日本/ 日資公司？

美國20日AL起跳?
大公司國際公司可能會既
美國係冇為AL立法，而且得10日公眾假期
我女朋友係美國人，佢成日羨慕我做野有接近20日AL，一年40幾日有薪病假同埋有17日公眾假期
就算佢老豆做國際公司中高層，都真係有唔少假都好，一日做野12個鐘，冇時間放假，仲痴線過香港wo

我識既朋友20日AL起
不過美國公眾假期好少

咁可能真係一dd
做得耐 / 某d field / 大公司AL應該都真係多d
正如香港其實都一樣
但係普通打工仔，都好少AL，女朋友既朋友、兄弟姊姊，即係都係咁上下年資既冇一個AL多過20日
同埋個邊放假唔係咁容易，依點同日本好似

有咁差咩？
不過個邊薪水好

睇你住邊同埋做邊行，同埋始終稅太重
同香港比唔算真係高好多
講20幾歲，稅後有30K港紙一個月已經算高，即係同香港差不多概念

我朋友做IT

咁冇得比
it人工真係高

我都WFH差不多一年了

聽落同香港唔差得遠
但至少好似多d位上咁

我係歐洲 (非英國)
有frd做IT 2年工作經驗已經稅前6萬幾 稅後我估3萬中至尾 好誇張

澳洲大公司番工
番放工時間唔會點理
最緊要你做得晒啲野
係有機會OT既， 但OT完都會檢討點解要搞咁耐，點樣可以之後唔洗搞咁耐

但感覺上真係好鐘意開會
細team個個星期開， 大team每個月開， 又唔同meeting, 可能啲人真係好鐘意吹水

好正啊
講起心理健康，香港僱主真係彩你都有味
小弟正正就係香港做緊港資奴隸
依家老細唔算閪架喇遇過d仲閪
但係同「對你係人咁對待」仲有一段距離

公司可以wfh，當時阿姐開會
問大家wfh有咩困難，可以share下
佢話最關心係用咩方式monitor大家既工作
點樣先知大家有做野有無準時開工
其他同事就share下電腦remote既技術問題之類

到我share時，我話我會關注自己同大家既精神健康
我阿姐好驚訝，問我點解會關心呢樣野
我話長期屈係屋企淨係做野，又無同事係度
佢答我：咁我地會開會架嘛

個陣時我覺得自己好似講左個笑話咁

mnc regional office 真係好過mnc hk office，但mnc越嚟越少响香港set up HQ，好多都搬去大陸、新加坡，歐洲既mnc無咁chur，相對上比較重視work life balance，us mnc未做過，有無人講下

日資個別大公司幾好，細公司麻麻，睇運氣，大細公司都鍾意論資排輩，坐耐咗就有得升，但都睇能力，識日文就算做低級職員都可以用到公司最高級別既員工福利，遇過間公司响assess員工既performance 唔係好公平，日本人好鍾意放工後聯誼，飲酒，員工活動，唔係人人都鍾意公司提高solidarity 而佔用私人時間，打工唔係識朋友囉！

我會排：
行業 >職位 >mnc regional office > regional HK office>中資>港資

我都唔鐘意員工活動 不如放左工俾番啲私人空間我

打工真係唔係識朋友！

你真係未見識過台灣老闆有幾仆街

有幾仆街